\begin{center}
\begin{Large}
\textbf{Presidência da República \\
Casa Civil\\}
\end{Large}
\vspace{0.1in}
\begin{large}
\textbf{Subchefia para Assuntos Jurídicos}
\end{large}

\vspace{0.2in}
\textbf{\underline{LEI Nº 9.394, DE 20 DE DEZEMBRO DE 1996.}}

\end{center}

\begin{citacao}
\normalsize{\textit{Estabelece as diretrizes e bases da educação nacional.}}
\end{citacao}

\textbf{O PRESIDENTE DA REPÚBLICA} Faço saber que o Congresso Nacional decreta e eu sanciono a seguinte Lei:

\noindent $\ldots$

\begin{enumerate}[label=Art. 65º, align=left, leftmargin=*]
    \item A preparação para o exercício do magistério superior far-se-á em nível de pós-graduação, prioritariamente em programas de mestrado e doutorado.

Parágrafo único. O notório saber, reconhecido por universidade com curso de doutorado em área afim, poderá suprir a exigência de título acadêmico.

    $\ldots$

    Brasília, 20 de dezembro de 1996; 175º da Independência e 108º da República.
\end{enumerate}

\vspace{0.2in}
{\linespread{0.5}
\noindent FERNANDO HENRIQUE CARDOSO \\
\noindent \textit{Paulo Renato Souza}}

\vspace{0.2in}

\noindent \textit{\small{Este texto não substitui o publicado no DOU de 23.12.1996.}}

